<!--
  ~ Copyright (c) 2020 Gobierno de España
  ~
  ~ This Source Code Form is subject to the terms of the Mozilla Public
  ~ License, v. 2.0. If a copy of the MPL was not distributed with this
  ~ file, You can obtain one at https://mozilla.org/MPL/2.0/.
  ~
  ~ SPDX-License-Identifier: MPL-2.0
  -->

<!DOCTYPE resources [<!ENTITY appname "Radar COVID">]>
<resources>
    <string name="app_name">&appname;</string>

    /********** ERROR MESSAGES ************/
    <string name="error_generic_title">Erro</string>
    <string name="error_generic_message">Aconteceu un erro. Revisa a túa conexión.</string>

    /********** Play services dialog ************/

    <string name="play_services_dialog_title">Google Play Services</string>
    <string name="play_services_dialog_message">É preciso dispoñeres dunha versión actualizada de Google Play Services.</string>

    /********** Dialog Internet ************/
    <string name="warning_connection_title">Non hai conexión a internet</string>
    <string name="warning_connection_description">Por favor, comproba a túa conexión.</string>
    <string name="warning_connection_button">Tentar de novo</string>

    /********** Splash ************/
    <string name="splash_subtitle">Seguimento da túa exposición á Covid-19</string>

    /********** Legal Info ************/
    <string name="legal_info_title_small">LEGAL</string>
    <string name="legal_info_title">Información legal</string>
    <string name="legal_info_terms_and_conditions">Termos e condicións</string>
    <string name="legal_info_privacy_policy">Acepto a <b><u>política de privacidade</u></b></string>
    <string name="legal_info_usage_conditions">Lin as <b><u>condicións de uso</u></b></string>
    <string name="legal_info_check_warning">Lembra que tes de aceptar a política de privacidade para continuares</string>
    <string name="legal_info_button">Continuar</string>

    /********** Legal Detail ************/
    <string name="legal_info_detail_title">CONDICIÓNS DE USO DE &appname;</string>
    <string name="legal_info_intro">AO DESCARGARES E USARES A APLICACIÓN MÓBIL “Radar COVID” MANIFESTAS TERES LIDO E ACEPTARES ESTAS CONDICIÓNS DE USO E MÁIS A POLÍTICA DE PRIVACIDADE. AQUÍ SE RECOLLE TODA A INFORMACIÓN RELATIVA AOS TEUS DEREITOS E OBRIGAS COMO USUARIO DESTA APLICACIÓN.\n\n<b>AVISO IMPORTANTE:</b>\n\n&#8226; O USUARIO desta aplicación fica avisado de que ao descargar e utilizar a aplicación no seu dispositivo móbil, limítase apenas a participar voluntariamente nunha <b>EXPERIENCIA PILOTO CON DATOS FICTICIOS de alerta de contaxios da COVID-19 na ILLA DA GOMERA.</b>\n\n&#8226; <b>Infórmase así mesmo de que esta aplicación deixará de funcionar unha vez que</b> remate a experiencia piloto.\n\n&#8226; Xa que logo, durante o uso da aplicación, <b>todas as notificacións de exposicións a posíbel contaxio da enfermidade que o usuario puider recibir corresponden a supostos simulados e, por este motivo, ao tratarse dunha experiencia piloto con datos ficticios, as suxestións de adopción de medidas preventivas e asistenciais que tras dita notificación lle facilite a aplicación non teñen outro valor do que comprobar que a aplicación é quen de facilitar suxestións dese tipo a un usuario que reciba unha notificación de exposición a posíbel contaxio.</b>\n\n&#8226; <b>Tanto no marco desta experiencia piloto con datos ficticios como no caso de que a aplicación se utilizar en situacións reais con datos reais</b>, o USUARIO fica avisado de que a utilización da Aplicación <b>NON CONSTITÚE EN NINGÚN CASO UN SERVIZO DE DIAGNÓSTICO MÉDICO, DE ATENCIÓN DE URXENCIAS OU DE PRESCRICIÓN DE TRATAMENTOS FARMACOLÓXICOS</b>, pois a utilización da Aplicación <b>non podería en ningún caso substituír a consulta presencial persoal perante un profesional médico debidamente cualificado.</b></string>
    <string name="conditions_p1_title"><b>1. O que é &appname;</b></string>
    <string name="conditions_p1_content">&appname; é unha aplicación que promove a saúde pública mediante un sistema de alerta de contaxios pola COVID-19, pondo a disposición dos USUARIOS (en adiante, individualmente, o “USUARIO”, e conxuntamente os “USUARIOS”), a posibilidade de navegaren pola Aplicación, accedendo aos contidos e servizos de Radar COVID, consonte coas presentes CONDICIÓNS DE USO.\n\nRadar COVID detecta a intensidade dos sinais Bluetooth intercambiados entre dispositivos que teñan esta aplicación activa, mediante o emprego de identificadores aleatorios efímeros, que non gardan relación coa identidade do teléfono móbil empregado nin co USUARIO. O dispositivo de cada USUARIO descarga periodicamente as chaves Bluetooth de todos os USUARIOS da aplicación que informaran a través dela de que lles foi diagnosticado COVID-19 (previa acreditación das autoridades sanitarias), procedendo a determinar se o USUARIO estableceu contacto de risco con algún deles, verificado polos sinais Bluetooth intercambiados. Se for o caso, a aplicación notificaralle este feito, a fin de que poida tomar medidas, e contribuír deste xeito a evitar que o virus se propague.</string>
    <string name="conditions_p2_title"><b>2. Uso de &appname;</b></string>
    <string name="conditions_p2_content">Para a utilización dos servizos de Radar COVID, é requisito necesario que o USUARIO autorice a activación do sistema de comunicacións Bluetooth de baixa enerxía por parte da Aplicación tras a súa descarga.\n\nO USUARIO acepta sen reserva o contido das presentes CONDICIÓNS DE USO. En consecuencia, o USUARIO deberá lelas detidamente antes do acceso e da utilización de calquera servizo de Radar COVID baixo a súa enteira responsabilidade.\n\n<b>AVISO IMPORTANTE:</b> A utilización da Aplicación é de balde, libre e voluntaria para todos os cidadáns. <b>Para utilizar Radar COVID non é necesario estar rexistrado, nin achegar ningún dato persoal, identificativo ou non identificativo. </b> Ao activar a aplicación, o USUARIO acepta:\n\na) o envío de sinais Bluetooth emitidos de forma anónima polo seu dispositivo;\n\nb) a recepción e almacenaxe de sinais Bluetooth de aplicacións compatíbeis con Radar COVID, que se manteñen de forma anónima e descentralizada nos dispositivos dos USUARIOS durante un periodo non superior a 14 días;\n\ne c) a información ofrecida ao USUARIO sobre o posíbel risco de contaxio, sen que en ningún momento se refiran datos personais de ningún tipo.\n\nO USUARIO pode informar voluntariamente á aplicación dun resultado positivo nas súas probas de COVID-19 mediante o código de confirmación dun só uso facilitado polas autoridades sanitarias. A validez deste código será cotexada polas autoridades sanitarias para asegurar o correcto funcionamiento de Radar COVID. O USUARIO informará dos resultados das súas probas e se lle solicitará o consentimento expreso e inequívoco para compartir as chaves xeradas diariamente no seu dispositivo, e correspondentes aos últimos 14 días. Estas chaves son comunicadas a un servidor que as porá a disposición do conxunto de aplicacións Radar COVID para a súa descarga. As chaves comunicadas non gardan relación ningunha coa identificación do dispositivo nin o USUARIO.\n\nNon se producirá ningunha discriminación aos potenciais pacientes que requiran servizos sanitarios e non tiveran utilizado a aplicación.</string>
    <string name="conditions_p3_title"><b>3. Seguridade e privacidade</b></string>
    <string name="conditions_p3_content">As medidas de seguridade implantadas correspóndense coas previstas no anexo II (Medidas de seguridade) do Real Decreto 3/2010, de 8 de xaneiro, polo que se regula o Esquema Nacional de Seguridade no ámbito da Administración Electrónica.\n\nInformámoste de que os teus datos serán tratados conforme ao establecido na <b>Política de Privacidade da Aplicación</b>, cuxo contido íntegro se pode consultar na seguinte ligazón: <u>Política de Privacidade</u>.\n\nToda a información hase tratar con fins de estrito interese público no ámbito da saúde pública, e ante a situación de emerxencia sanitaria decretada, a fin de protexer e salvagardar un interese esencial para a vida das persoas, nos termos descritos na política de privacidade. \n\nA información da actividade dos USUARIOS é anónima e en ningún momento se exixirá aos USUARIOS ningún dato persoal. En todo momento, o USUARIO pode desactivar o sistema de traza de contactos Bluetooth na aplicación, así como desinstalala.</string>
    <string name="conditions_p4_title"><b>4. Mudanzas do servizo e terminación</b></string>
    <string name="conditions_p4_content">Radar COVID sempre está a tratar de mellorar o servizo e procura ofrecer funcionalidades adicionais útiles para o USUARIO tendo sempre presente a preservación da saúde pública. Isto significa que podemos engadir novas funcións ou melloras que en ningún caso implicarán o tratamento de datos persoais, así como eliminar algunhas das funcións. Se estas accións afectan materialmente aos dereitos e obrigas do USUARIO, será informado a través da Aplicación.\n\nO USUARIO pode deixar de utilizar a aplicación en calquera momento e por calquera motivo, desinstalándoa do seu dispositivo.</string>
    <string name="conditions_p5_title"><b>5. Propiedade intelectual e industrial</b></string>
    <string name="conditions_p5_content">A Secretaría Xeral de Administración Digital (SGAD), dependente da Secretaría de Estado de Dixitalización e Intelixencia Artificial do Ministerio de Asuntos Económicos e Transformación Dixital, é a propietaria e TITULAR de todos os dereitos de propiedade industrial e intelectual relativos á Aplicación Radar COVID para dispositivos móbiles en todo o territorio nacional.\n\nOs textos, deseños, imaxes, bases de datos, logos, estrutura, marcas e demais elementos de Radar COVID están protexidos polas leis e os tratados internacionais sobre propiedade intelectual e industrial. Calquera reprodución, transmisión, adaptación, tradución, modificación, comunicación ao público, ou calquera outra explotación de todo ou parte do contido deste sitio, efectuada de calquera forma ou por calquera medio, electrónico, mecánico ou outro, están estritamente prohibidos agás autorización previa por escrito do seu correspondente TITULAR. Calquera infracción destes dereitos pode dar lugar aos procedimentos extraxudiciais ou xudiciais civís ou penais que correspondan.\n\nNeste sentido, outórgase ao USUARIO unicamente unha licenza limitada, temporal, non exclusiva e revocábel para que poida utilizar, descargar e/ou instalar Radar COVID nos seus dispositivos, conforme ao previsto nestas condicións e para os usos previstos. En todo caso, o TITULAR resérvase os dereitos non expresamente outorgados ao USUARIO en virtude das presentes condicións.\n\nA lexitimidade dos dereitos de propiedade intelectual ou industrial correspondentes aos contidos achegados por terceiros é da súa exclusiva responsabilidade.\n\nAos efectos de preservar os posíbeis dereitos de propiedade intelectual, no caso de que calquera USUARIO ou un terceiro considere que se produciu unha violación dos seus lexítimos dereitos pola introdución dun determinado contido no Radar COVID, deberá notificar dita circunstancia, por escrito, ao TITULAR.</string>
    <string name="conditions_p6_title"><b>6. Responsabilidade e obrigas</b></string>
    <string name="conditions_p6_content">Radar COVID ofrécese dedicando os mellores esforzos, dado que a súa calidade e dispoñibilidade poden verse afectadas por múltiplos factores alleos ao TITULAR como son, entre outros, o volume de USUARIOS na ubicación xeográfica do USUARIO, limitacións ou restricións das redes de terceiros operadores ou a compatibilidade do dispositivo e sistema operativo utilizados polo USUARIO. Igualmente, os USUARIOS aceptan que o servizo poida verse interrumpido cando sexa necesario por labores de mantenza.\n\nPor todo iso, o TITULAR non será responsábel dos problemas de acceso ou dispoñibilidade de Radar COVID e/ou os seus servizos, nin dos prexuízos que se puideran causar por mor diso, cando estes procedan de factores alleos ao seu ámbito de control. Igualmente, o TITULAR non se fai responsábel dos seguintes feitos, nin de fallos, incompatibilidades e/ou danos dos teus terminais ou dispositivos que, no seu caso, se puideren derivar da descarga e/ou uso da Aplicación:\n\n1.Actualización, exactitude, exhaustividade, pertenza, actualidade e fiabilidade dos seus contidos, calquera que foren a causa e as dificultades ou problemas técnicos ou doutra natureza nos que teñan a súa orixe ditos feitos.\n\n2.A calidade, titularidade, lexitimidade, adecuación ou pertenza dos materiais, e demais contidos.\n\nComo USUARIO da Aplicación obrígaste a:\n\n1.Impedir o acceso de terceiras persoas non autorizadas á aplicación desde o teu dispositivo.\n\n2.Notificar ao TITULAR con carácter inmediato calquera indicio da existencia dunha violación na seguridade na Aplicación, de usos inapropiados ou prohibidos dos servizos prestados desde ela, ou de fallos de seguridade de calquera índole.\n\n 3.Facer bo uso dos contidos, información e servizos prestados desde ou a través da Aplicación, conforme á lei, a boa fe e aos bos costumes xeralmente aceptados, comprometéndote expresamente a:\n\n3.1.Absterte de realizar prácticas ou usos dos servizos con fins ilícitos, fraudulentos, lesivos de dereitos ou intereses do TITULAR ou de terceiros, infractores das normas contidas no presente documento.\n\n3.2.Absterte de realizar calquera tipo de acción que puidera inutilizar, sobrecargar ou danar sistemas, equipos ou servizos da Aplicación ou accesíbeis directa ou indirectamente a través dela.\n\n3.3.Respectar os dereitos de propiedade intelectual e industrial do TITULAR y de terceiros sobre os contidos, información e servizos prestados desde ou a través da Aplicación, absténdote con carácter xeral de copialos, distribuílos, reproducilos ou comunicalos en forma ningunha a terceiros, de non mediar autorización expresa e por escrito do TITULAR o dos titulares de ditos dereitos.\n\n3.4.Non proporcionar información falsa na Aplicación, sendo o único responsábel da comunicación real e veraz.\n\n3.5.Non suplantar a personalidade dun terceiro.\n\nO USUARIO da Aplicación é o único responsábel do uso que decida realizar dos servizos de Radar COVID. O incumprimento das obrigas como USUARIO poderá implicar a baixa inmediata da Aplicación e/ou os seus servizos; todo isto sen dereito a recibir compensación de ningún tipo, e sen prexuízo das correspondentes accións legais a que por parte do TITULAR houber lugar.\n\nO TITULAR non será responsábel en ningún caso da utilización indebida de Radar COVID e dos seus contidos, sendo o USUARIO o único responsábel polos danos e prexuízos que puideran derivarse dun mal uso destes ou da infracción do disposto nas presentes condicións en que poida incurrir. O USUARIO comprométese a manter indemne ao TITULAR perante as reclamacións ou sancións que puider recibir de terceiros, quer sexan particulares quer entidades públicas ou privadas, por mor de ditas infraccións, así como perante os danos e prexuízos de todo tipo que puider sufrir como consecuencia delas.\n\nEn calquera caso, o TITULAR resérvase, en calquera momento e sen necesidade de previo aviso, o dereito de modificar ou eliminar o contido, estrutura, deseño, servizos e condicións de acceso e/ou uso desta Aplicación, sempre que o estimar oportuno, sempre que dita mudanza non afecte aos principios e dereitos de protección de datos, así como o dereito a interpretar as presentes condicións, en cantas cuestións puider presentar a súa aplicación.\n\nAsí mesmo, queda prohibida a reprodución, distribución, transmisión, adaptación ou modificación, por calquera medio e en calquera forma, dos contidos de Radar COVID ou os seus cursos (textos, deseños, gráficos, informacións, bases de datos, arquivos de son e/ou imaxe, logos e demais elementos destes sitios), agás autorización previa dos seus lexítimos titulares.\n\nA enumeración anterior ten mero carácter enunciativo e non é, en ningún caso, exclusivo nin excluínte en ningún dos seus puntos. En todos os supostos, O TITULAR EXCLÚE CALQUERA RESPONSABILIDADE POLOS DANOS E PREXUÍZOS DE CALQUERA NATUREZA DERIVADOS DIRECTA O INDIRECTAMENTE DELES E DE CALQUERA OUTROS NON ESPECIFICADOS DE ANÁLOGAS CARACTERISTICAS.\n\nO TITUTAR NON OFRECE NINGUNHA GARANTÍA, EXPRESA, IMPLÍCITA, LEGAL OU VOLUNTARIA.\n\nO TITULAR EXCLÚE EXPRESAMENTE TODAS AS GARANTÍAS IMPLÍCITAS, INCLUÍNDO, A TÍTULO ENUNCIATIVO, MAIS NON LIMITATIVO, CALQUERA GARANTÍA IMPLÍCITA OU SANEAMENTO DE VICIOS OCULTOS, COMERCIABILIDADE, CALIDADE SATISFACTORIA, TÍTULO, IDONEIDADE DO PRODUCTO PARA UN PROPÓSITO EN PARTICULAR E CALQUERA GARANTÍA OU CONDICIÓN DE NON INFRACCIÓN. ESTA EXCLUSIÓN DE RESPONSABILIDADE SÓ SE APLICARÁ NA MEDIDA PERMITIDA POLA LEI IMPERATIVA APLICÁBEL.</string>
    <string name="conditions_p7_title"><b>7. Ligazóns</b></string>
    <string name="conditions_p7_content">Radar COVID pode incluír dentro dos seus contidos ligazóns con sitios pertenecentes e/ou xestionados por terceiros co obxecto de facilitar o acceso a información e servizos dispoñíbeis a través de Internet.\n\nO TITULAR non asume ningunha responsabilidade derivada da existencia de ligazóns entre os contidos de Radar COVID e contidos situados fóra deles ou de calquera outra mención de contidos externos a este sitio, exceptuando aquelas responsabilidades establecidas na normativa de protección de datos. Tales ligazóns ou mencións teñen unha finalidade exclusivamente informativa e, en ningún caso, implican o apoio, aprobación, comercialización ou relación ningunha entre o TITULAR e as persoas ou entidades autoras e/ou xestoras de tales contidos ou titulares dos sitios onde se atopen, nin garantía ningunha do TITULAR polo correcto funcionamiento dos sitios ou contidos ligados.\n\nNeste sentido o USUARIO obrígase a pór a máxima dilixencia e prudencia no caso de acceder ou usar contidos ou servizos dos sitios aos que acceda en virtude das mencionadas ligazóns.</string>
    <string name="conditions_p8_title"><b>8. Hiperligazóns</b></string>
    <string name="conditions_p8_content">Non se admite a reprodución de páxinas de Radar COVID mediante hiperligazón desde outra Aplicación móbil ou páxina web, permitíndose exclusivamente o acceso desde a Aplicación.\n\nEn ningún caso se poderá dar a entender que o TITULAR autoriza a hiperligazón ou que supervisou ou asumiu de calquera forma os servizos ou contidos ofrecidos pola web desde a que se produciu a hiperligazón.\n\nNon se poderán realizar manifestacións ou referencias falsas, incorrectas ou inexactas sobre as páxinas e servizos do TITULAR.\n\nProhíbese explicitamente a creación de calquera tipo de navegador, programa, “browser” ou “border environment” sobre as páxinas de Radar COVID.\n\nNon se poderán incluír contidos contrarios aos dereitos de terceiros, nin contrarios á moral e os bos costumes aceptados, nin contidos ou informacións ilícitas, na páxina web desde a que se estableza a hiperligazón.\n\nA existencia dunha hiperligazón entre unha páxina web e o Radar COVID non implica a existencia de relacións entre o TITULAR e o propietario desa páxina, nin a aceptación e aprobación dos seus contidos e servizos.</string>
    <string name="conditions_p9_title"><b>9. Lei aplicábel e foro</b></string>
    <string name="conditions_p9_content">As presentes condicións de uso rexiranse e interpretaranse en todos e cada uno dos seus extremos pola Lei Española. En aqueles casos nos que a normativa vixente non prevea a obriga de se someter a un foro ou lexislación determinada, o TITULAR e os USUARIOS, con renuncia a calquera outro foro que puidera corresponderlles, someteranse aos xulgados e tribunais de Madrid capital (España).</string>
    <string name="conditions_p10_title"><b>10. Información corporativa e contacto</b></string>
    <string name="conditions_p10_content">Enderezo: Calle de Manuel Cortina, 2, 28010 Madrid\n\nO soporte ao USUARIO en caso de incidencias e/ou reclamacións será principalmente en liña e atendido á maior brevidade: contacto@covid19.gob.es</string>

    <string name="privacy_detail_title">POLÍTICA DE PRIVACIDADE DA APLICACIÓN &appname;</string>
    <string name="privacy_intro">Por favor, le con detemento esta política de privacidade para usuarios da aplicación móbil “Radar COVID” (ou a “Aplicación”), onde poderás atopar toda a información sobre os datos que utilizamos, como os usamos e que control tes sobre eles.\n\n\n<b>AVISO IMPORTANTE:</b>\n\n&#8226; O USUARIO desta aplicación fica avisado de que ao descargar e utilizar a aplicación no seu dispositivo móbil, limítase apenas a participar voluntariamente nunha <b>EXPERIENCIA PILOTO CON DATOS FICTICIOS de alerta de contaxios da COVID-19 na ILLA DA GOMERA.</b>\n\n&#8226; <b>Infórmase así mesmo de que esta aplicación deixará de funcionar unha vez que</b> remate a experiencia piloto.\n\n&#8226; Xa que logo, durante o uso da aplicación, <b>todas as notificacións de exposicións a posíbel contaxio da enfermidade que o usuario puider recibir corresponden a supostos simulados e, por este motivo, ao tratarse dunha experiencia piloto con datos ficticios, as suxestións de adopción de medidas preventivas e asistenciais que tras dita notificación lle facilite a aplicación non teñen outro valor do que comprobar que a aplicación é quen de facilitar suxestións dese tipo a un usuario que reciba unha notificación de exposición a posíbel contaxio.</b>\n\n&#8226; Tanto no marco desta experiencia piloto con datos ficticios como no caso de que a aplicación se utilizar en situacións reais con datos reais, o USUARIO fica avisado de que a utilización da Aplicación NON CONSTITÚE EN NINGÚN CASO UN SERVIZO DE DIAGNÓSTICO MÉDICO, DE ATENCIÓN DE URXENCIAS OU DE PRESCRICIÓN DE TRATAMENTOS FARMACOLÓXICOS, pois a utilización da Aplicación non podería en ningún caso substituír a consulta presencial persoal perante un profesional médico debidamente cualificado.</string>
    <string name="privacy_p1_title"><b>1. O que é Radar COVID?</b></string>
    <string name="privacy_p1_content">Radar COVID é unha aplicación para dispositivos móbiles de alerta de contaxios do virus SARS-CoV-2, cuxo TITULAR é a Secretaría Xeral de Administración Dixital, dependente da Secretaría de Estado de Dixitalización e Intelixencia Artificial do Ministerio de Asuntos Económicos e Transformación Dixital.\n\nGrazas a Radar COVID, aqueles usuarios que descargaran a aplicación e aceptaran o seu uso recibirán unha notificación no caso en que nos catorce días anteriores a esa notificación estiveran expostos a un contacto epidemiolóxico (a menos de dous metros e máis de 15 minutos) con outro usuario (totalmente anónimo) que declarara na aplicación ter dado un resultado positivo na proba de COVID 19 (previa acreditación das autoridades sanitarias). A aplicación halle informar exclusivamente sobre o día (dentro deses catorce anteriores) no que se producira a exposición ao contacto pero non sobre a identidade do usuario ao que quedase exposto (información imposíbel ao ser unha aplicación que non solicita, utiliza nin almacena datos de carácter persoal dos usuarios) nin a identificación do dispositivo deste, nin sobre o momento ou lugar no que a exposición se producise.\n\nRecibida unha notificación, a aplicación facilitará ao usuario exposto información para a adopción de medidas preventivas e asistenciais, para contribuír con isto a conter a propagación do virus.\n\nO éxito da aplicación como ferramenta que contribúa á contención da propagación está directamente vencellado a que os usuarios sexan conscientes, e actúen en consecuencia, de que, a pesar de que comunicar á aplicación que se obtivo un resultado positivo na proba de COVID 19 (previa acreditación das autoridades sanitarias) é voluntario, non comunicalo e ser un mero receptor de información de terceiros usuarios fai que a aplicación perda a súa utilidade preventiva non só para os demais usuarios senón para o resto da poboación en xeral. O carácter completamente anónimo debería animar, sen dúbida, ao exercicio desta actuación responsábel.</string>
    <string name="privacy_p2_title"><b>2. Como é que funciona a aplicación?</b></string>
    <string name="privacy_p2_content">Unha vez que descargues a aplicación, aceptes as condicións de uso e a política de privacidade e comeces a utilizala, o teu dispositivo móbil xerará cada día un identificador pseudo–aleatorio chamado “chave de exposición temporal” cun tamaño de 16 caracteres (16 bytes ou 128 bits) que servirá para derivar os “identificadores efímeros Bluetooth” que son intercambiados con outros teléfonos móbiles próximos que tamén teñan descargada a aplicación RadarCOVID.\n\nOs “identificadores efímeros Bluetooth” son códigos pseudo–aleatorios cun tamaño de 16 caracteres (16 bytes, ou 128 bits), que son xerados polo teu teléfono móbil cada 10–20 minutos, a partir da “chave de exposición temporal” diaria. Estes códigos non conteñen información persoal que permita identificar ao teléfono móvil ou ao usuario. Estes “identificadores efímeros Bluetooth” son transmitidos varias veces por segundo polo teu teléfono móvil a dispositivos próximos, accesíbeis a través de Bluetooth Low Energy, producindo un intercambio de códigos aleatorios entre dispositivos para poder seren almacenados por teléfonos próximos que descargaran a aplicación. De igual maneira, cada cinco minutos, o teu teléfono móbil escoitará os identificadores efímeros Bluetooth que son transmitidos por outros teléfonos móbiles que teñan a aplicación e almacenaraos para calcular se estiveches con outro usuario contaxiado por COVID-19 ao longo dos últimos 14 días.\n\nO teu teléfono almacena as chaves de exposición temporal que xeraches nos últimos 14 días. Lembra que estas chaves se xeran aleatoriamente e non serven para identificar o teu teléfono móbil nin ao seu USUARIO.\n\nSe recibiches un diagnóstico positivo por COVID-19, podes introducir voluntariamente na aplicación o “código de confirmación dun só uso” que che facilitará o teu Servizo Público de Saúde e que será validado no noso servidor. Nese momento, a aplicación solicitarache o teu consentimento para remitir ao noso servidor as 14 últimas chaves de exposición temporal almacenadas no teu teléfono, polo tanto, só se llo concedes, estas se enviarán ao servidor da aplicación que, despois de verificar a exactitude do código, servirán para compoñer unha listaxe diaria de chaves de exposición temporal de persoas contaxiadas por COVID-19 que son descargadas diariamente desde o servidor por todas as aplicacións Radar COVID que estean en funcionamento.\n\nA información destas listaxes serve para que no teu propio teléfono se poida comprobar se tiveches contacto estreito (menos de dous metros e máis de 15 minutos) con persoas que reportaran un contaxio por COVID-19, sen identificar nin a persoa, nin o lugar da exposición, nin o dispositivo móbil, nin ningún dato persoal teu ou da outra persoa. É dicir, a aplicación descarga periodicamente do servidor as chaves de exposición temporal compartidas voluntariamente polos usuarios diagnosticados por COVID-19, para comparalas cos códigos aleatorios rexistrados nos días anteriores como resultado de contactos con outros usuarios. Se se atopa una coincidencia, a aplicación executa un algoritmo no dispositivo que, en función da duración e a distancia estimada do contacto, e consonte cos criterios establecidos polas autoridades sanitarias, decide se mostra unha notificación no dispositivo do usuario exposto ao risco de contaxio, advertíndoo do contacto, comunicándolle a súa data e convidándolo a auto-confinarse e contactar coas autoridades sanitarias.\n\nEstas chaves remitidas ao servidor non permiten a identificación directa dos usuarios e son necesarias para garantir o correcto funcionamento do sistema de alerta de contaxios.</string>
    <string name="privacy_p3_title"><b>3. Que datos tratamos sobre ti?</b></string>
    <string name="privacy_p3_content">Os datos manexados pola aplicación non permiten a identificación directa do usuario ou do seu dispositivo, e son apenas os necesarios para o único fin de te informar de que estiveches exposto a unha situación de risco de contaxio pola COVID-19, así como para facilitar a posíbel adopción de medidas preventivas e asistenciais.\n\nEn ningún caso se han rastrear os movementos dos USUARIOS, excluíndo así calquera forma de xeolocalización.\n\nComo parte do sistema de alerta de contaxios da COVID-19, hanse procesar os seguintes datos para os usuarios que deran positivo por COVID-19 para os fins especificados a continuación:\n\n1. As chaves de exposición temporal coas que o dispositivo do usuario xerou os códigos aleatorios (identificadores efímeros Bluetooth) enviados aos dispositivos cos que o usuario entrou en contacto, até un máximo de 14 días anteriores. Estas chaves non gardan relación ningunha coa identidade do USUARIO, e sóbense ao servidor para que poidan ser descargadas por aplicacións similares en poder doutros usuarios. Con estas chaves, mediante un procesamento que ten lugar no teléfono móbil de forma descentralizada, pódese advertir ao USUARIO do risco de contaxio por ter estado en contacto reciente cunha persoa que foi diagnosticada por COVID-19, sen que a aplicación poida derivar a súa identidade ou o lugar onde tivo lugar o contacto.\n\n2. Un código de confirmación dun só uso de 12 díxitos facilitado polas autoridades sanitarias en caso de proba positiva por COVID-19. Este código debe ser informado polo usuario para permitir a carga voluntaria das chaves de exposición ao servidor.\n\n3. Cuestionario voluntario para a recollida de información sobre a experiencia de uso da aplicación, a súa comprensión ou a percepción sobre a privacidade, entre outros.\n\n<b>Toda a información hase recoller con fins estritamente de interese público no ámbito da saúde pública, e ante a situación de emerxencia sanitaria decretada, a fin de protexer e salvagardar un interese esencial para a vida das persoas, nos termos descritos nesta política de privacidade.</b>\n\nA lexislación aplicábel enumérase a continuación:\n\n1. Regulamento (UE) 2016/679, de 27 de abril de 2016, relativo á protección das personas físicas no tocante ao tratamento de datos persoais e a libre circulación destes datos e polo que se deroga a Directiva 95/46/CE (Regulamento Xeral de Protección de Datos).\n\n2. Lei Orgánica 3/2018, de 5 de decembro, de Protección de Datos Personais e garantía dos dereitos dixitais.\n\n3. Lei 14/1986, de 25 de abril, Xeral de Sanidads\n\n4. Lei Orgánica 3/1986, de 14 de abril, de Medidas Especiais en Materia de Saúde Pública.\n\n5. Lei 33/2011, de 4 de outubro, Xeral de Saúde Pública.\n\n6. Real Decreto 463/2020 de 14 de marzo, polo que se declara o estado de alarma para a xestión da situación de crise sanitaria ocasionada pola COVID-19 que atribúe ao Ministro de Sanidade a necesaria competencia en todo o territorio nacional.\n\n7. Orde Ministerial SND/297/2020 de 27 de marzo, pola que se encomenda á Secretaría de Estado de Dixitalización e Intelixencia Artificial, do Ministerio de Asuntos Económicos e Transformación Dixital, o desenvolvemento de novas actuacións para a xestión da crise sanitaria ocasionada pola COVID-19.</string>
    <string name="privacy_p4_title"><b>4. Como obtemos e de onde proceden os teus datos? </b></string>
    <string name="privacy_p4_content">O código de confirmación de positivo por COVID-19 facilitado polo Servizo Público de Saúde. Isto permitirá a suba ao servidor do sistema de alerta de contaxios as chaves de exposición temporal coas que o dispositivo do usuario xerou os códigos aleatorios (identificadores efímeros Bluetooth) enviados aos dispositivos cos que o usuario entrou en contacto, até un máximo de 14 días anteriores. Estas chaves unicamente se soben ao servidor co consentimento explícito e inequívoco do USUARIO, ao ter introducido un código de confirmación de positivo por COVID-19.</string>
    <string name="privacy_p5_title"><b>5. Para que e por que utilizamos os teus datos?</b></string>
    <string name="privacy_p5_content">A recollida, almacenamento, modificación, estruturación e no seu caso, eliminación, dos datos xerados, constituirán operacións de tratamento levadas a cabo polo Titular, coa finalidade de garantir o correcto funcionamento da App, manter a relación de prestación do servizo co Usuario, e para a xestión, administración, información, prestación e mellora do servizo.\n\nA información e datos recollidos a través da Aplicación serán tratados con fins estritamente de interese público no ámbito da saúde pública, ante a actual situación de emerxencia sanitaria como consecuencia da pandemia da COVID-19 e a necesidade do seu control e propagación, así como para garantir intereses vitais teus o de terceiros, de conformidade coa normativa de protección de datos vixente.\n\nA tal efecto, utilizamos os teus datos para te prestar o servizo de “Radar COVID” e para que puideres facer uso das súas funcionalidades consonte coas súas condicións de uso. De conformidade co Regulamento Xeral de Protección de Datos (RGPD) así como calquera lexislación nacional que resultar aplicábel, a Secretaría Xeral de Administración Dixital tratará todos os datos xerados durante o uso da App para as seguintes finalidades:\n\n1.Ofrecerte información sobre contactos considerados de risco de exposición á COVID-19.\n\n2.Proporcionarte consellos prácticos e recomendacións de accións a seguir segundo se produzan situacións de risco de cara á corentena ou auto-corentena.\n\nEste tratamento levarase a cabo a través da funcionalidade de alerta de contaxios que permite identificar situacións de risco por ter estado en contacto estreito con persoas usuarias da aplicación que se atopen infectadas pola COVID-19. Deste xeito se te informará das medidas que convén adoptar despois.</string>
    <string name="privacy_p6_title"><b>6. Durante canto tiempo conservamos os teus datos?</b></string>
    <string name="privacy_p6_content">As chaves de exposición temporal e os identificadores efímeros de Bluetooth son almacenados no dispositivo por un periodo de 14 días, despois dos cales son eliminados.\n\nAsí mesmo, as chaves de exposición temporal que foran comunicadas ao servidor polos USUARIOS diagnosticados como positivos por COVID-19 tamén serán eliminadas do servidor ao cabo de 14 días.\n\nEn todo caso, nin as chaves de exposición temporal nin os identificadores efímeros de Bluetooth conteñen datos de carácter persoal nin permiten identificador os teléfonos móbiles dos usuarios.</string>
    <string name="privacy_p7_title"><b>7. Quen ten acceso aos teus datos?</b></string>
    <string name="privacy_p7_content">Nin a aplicación “Radar COVID” nin o servidor de alerta de contaxios almacenan datos personais de ningún tipo.\n\nOs datos xestionados pola aplicación móbil (chaves diarias de exposición temporal e identificadores efímeros Bluetooth) almacénanse unicamente no dispositivo do usuario a efectos de poder facer cálculos e derivar informes ao USUARIO sobre o seu risco de exposición á COVID-19.\n\nSó no caso de reportar un diagnóstico positivo por COVID-19, as chaves de exposición temporal dos últimos 14 días xeradas no dispositivo, e baixo o consentimento explícito e inequívoco do USUARIO, son subidas ao servidor para a súa difusión ao conxunto de USUARIOS deste sistema.\n\nEstas chaves non gardan relación ningunha coa identidade dos dispositivos móbiles nin con datos personais dos USUARIOS da Aplicación.</string>
    <string name="privacy_p8_title"><b>8. Cales son os teus dereitos e como podes controlar os teus datos?</b></string>
    <string name="privacy_p8_content">Dado que a aplicación Radar COVID non almacena datos personais, non son de aplicación os dereitos de acceso, rectificación, supresión, limitación, oposición e portabilidade, así como a non ser obxecto de decisións baseadas unicamente no tratamento automatizado dos seus datos.\n\nEn todo caso, temos a obriga de te indicar que tes dereito en todo momento a presentar unha reclamación ante a Axencia Española de Protección de Datos (www.aepd.es).</string>
    <string name="privacy_p9_title"><b>9. Como protexemos os teus datos?</b></string>
    <string name="privacy_p9_content">O sistema Radar COVID non almacena datos persoais.\n\nEn todo caso, as medidas de seguridade implantadas correspóndense coas previstas no anexo II (Medidas de seguridade) do Real Decreto 3/2010, de 8 de xaneiro, polo que se regula o Esquema Nacional de Seguridade no ámbito da Administración Electrónica.\n\nFinalmente, informámoste de que tanto a almacenaxe como o resto das actividades do tratamento de datos non personais utilizados estarán sempre ubicados dentro da Unión Europea.</string>
    <string name="privacy_p10_title"><b>10. Cal é a lexitimación para o tratamento dos teus datos?</b></string>
    <string name="privacy_p10_content">Os datos xerados trataranse lexítimamente coas seguintes bases legais:\n\n1.O consentimento libre, específico, informado e inequívoco do USUARIO, pondo á súa disposición a presente política de privacidade, que deberá aceptar mediante o marcado da casa disposta ao efecto.\n\n2.Razóns de interese público no ámbito da saúde pública, como a protección ante ameazas trasfronteirizas graves para a saúde (artigo 9.2 i) do RGPD), para o tratamento dos datos de saúde (por exemplo, o estado dunha persoa contaxiada ou información sobre síntomas, etc.).\n\n3.Cumprimento duhna misión realizada no interese público o no exercicio de poderes públicos conferidos ao responsábel do tratamento (artigo 6.1 e) RGPD).\n\n4.Fins de arquivo de interese público, fins de investigación científica ou histórica ou fins estadísticos (artículo 9.2 j) RGPD).\n\nO Titular da Aplicación poderá dar acceso ou transmitir os datos a terceiros provedores de servizos, cos que subscribira acordos de encargo de tratamento de datos, e que unicamente accedan a dita información para prestar un servizo en favor e por conta do Responsábel.</string>
    <string name="privacy_p11_title"><b>11. Que tes que ter especialmente en conta ao utilizares "Radar COVID"?</b></string>
    <string name="privacy_p11_content">Tes que ter en conta determinados aspectos relativos á idade mínima de utilización da Aplicación, a calidade dos datos que nos proporcionas, así como a desinstalación da Aplicación no teu dispositivo móbil.\n\n1.Idade mínima de utilización: para poderes utilizar “Radar COVID” tes que ser maior de 18 anos ou contar coa autorización dos teus pais e/ou tutores legais. Polo tanto, ao te dares de alta na Aplicación, garantes ao Titular que es maior de dita idade on, no caso contrario, que contas coa mencionada autorización.\n\n2.Calidade dos datos que nos proporcionas: a información que nos facilites no uso dos servizos da Aplicación deberá de ser sempre real, veraz e estar actualizada.\n\n3.Desinstalación da Aplicación: en xeral, pode haber dúas situacións nas que se proceda á desactivación técnica da Aplicación no teu dispositivo: 1) que o realices voluntariamente, e 2) que desde o Titular se proceda á desactivación técnica da Aplicación no teu dispositivo (p.ex. en casos nos que detectemos que incumpliches as condicións de uso da Aplicación).</string>
    <string name="privacy_p12_title"><b>12. Política de cookies</b></string>
    <string name="privacy_p12_content">Utilizamos só cookies técnicas que permiten ao usuario a navegación e a utilización das diferentes opcións ou servizos que se ofrecen na Aplicación como, por exemplo, acceder a partes de acceso restrinxido ou utilizar elementos de seguridade durante a navegación.\n\n\nLin o documento POLÍTICA DE PRIVACIDADE DA APLICACIÓN “Radar COVID”.</string>

    /********** Onboarding ************/
    <string name="onboarding_title_step_1">Benvido a &appname;</string>
    <string name="onboarding_subtitle_step_1">Para dármosche o mellor servizo, por favor, selecciona o teu idioma. Se non é o castelán, reinicia <b>Radar COVID</b> despois de o seleccionar</string>
    <string name="onboarding_step1_message_1">Coñece en todo momento se te expós ao coronavirus, axudándote a protexerte a ti e protexer aos demais.</string>
    <string name="onboarding_step1_message_2">Comunica de forma anónima o teu diagnóstico Covid positivo.</string>
    <string name="onboarding_step1_message_3">Se estiveres afectado, comunicaremos a exposición de forma anónima ás persoas coas que estiveches en contacto.</string>
    <string name="onboarding_step1_message_end">Obrigados por te cuidares e nos axudares a protexermos aos demais.</string>

    <string name="onboarding_title_step_2">A túa privacidade é a nosa prioridade</string>
    <string name="onboarding_descrption_step2">Os nosos compromisos</string>

    <string name="onboarding_step_2_commitments_title_1">Anonimato</string>
    <string name="onboarding_step_2_commitments_detail_1">A aplicación funciona sen revelar a túa identidade nin a do teu smartphone. <b>NON</b> se recolle o teu nome, email, xeolocalización, nin o teu teléfono.</string>
    <string name="onboarding_step_2_commitments_title_2">Discreción</string>
    <string name="onboarding_step_2_commitments_detail_2">As alertas de exposición envíanse sen indicar cando e onde se produciu a exposición.</string>
    <string name="onboarding_step_2_commitments_title_3">Ti decides</string>
    <string name="onboarding_step_2_commitments_detail_3">Escolle en todo momento se queres desactivar o servizo ou deixar de utilizar a App.</string>

    <string name="onboarding_title_step_3">Como funciona</string>
    <string name="onboarding_step_3_instructions_title_1">01</string>
    <string name="onboarding_step_3_instructions_detail_1">Activa o teu Bluetooth. Iso é todo o que che pedimos.</string>
    <string name="onboarding_step_3_instructions_title_2">02</string>
    <string name="onboarding_step_3_instructions_detail_2">Visita a App con frecuencia para visualizares o teu grado de exposición ao coronavirus.</string>
    <string name="onboarding_step_3_instructions_title_3">03</string>
    <string name="onboarding_step_3_instructions_detail_3">En caso de teres estado exposto ou reportares un diagnóstico positivo segue as indicacións que che enviaremos.</string>
    <string name="onboarding_descrption_step3">Grazas á tecnoloxía contact tracing Bluetooth, gardamos as interaccións entre os teléfonos que están próximos entre si: así, se un usuario confirma que ten Covid-19, o histórico de teléfonos próximos permítenos alertar a aqueles que estiveron perto para tomaren precaucións. Pero sempre coa privacidade asegurada! Os teléfonos próximos almacénanse con ids cambiantes, de modo que o usuario ou o dispositivo non son identificábeis. Queres ser alertado en caso de teres estado expuosto á Covid-19? Autoriza o teu contact tracing Bluetooth na app e mantén aceso o Bluetooth do teu móvil.</string>

    <string name="onboarding_title_step_4">RECOMENDACIÓNS</string>
    <string name="onboarding_descrption_step4_p1">Protéxete a ti mesmo e a quen che rodea informándote e tomando as precaucións axeitadas. Segue os consellos do teu organismo de saúde pública local. Para evitares a propagación da COVID-19:</string>
    <string name="onboarding_descrption_step4_p2">Evita as visitas innecesarias aos centros de atención médica para permitir que os sistemas sanitarios funcionen con maior eficacia, o cal reverte na súa protección e na dos demais</string>
    <string name="onboarding_descrption_step4_t1">Lava as mans con frecuencia. Usa auga e xabón ou un desinfectante de mans a base de alcol.</string>
    <string name="onboarding_descrption_step4_t2">Mantente a unha distancia segura de calquera persoa que tusa ou esbirre. </string>
    <string name="onboarding_descrption_step4_t3">Non toques os ollos, o nariz ou a boca.</string>
    <string name="onboarding_descrption_step4_t4">Cando tusas ou esbirres, cubre o nariz e mais a boca co cóbado flexionado ou cun pano descartábel. </string>
    <string name="onboarding_descrption_step4_t5">Queda na casa se te sentes mal.</string>
    <string name="onboarding_descrption_step4_t6">Se tes febre, tos e dificultade para respirar, solicita atención médica. Chama con antelación.</string>
    <string name="onboarding_descrption_step4_t7">Segue as instrucións do teu organismo sanitario local.</string>

    <string name="onboarding_button_continue">Continuar</string>
    <string name="onboarding_button_activate">Activar Bluetooth</string>
    <string name="onboarding_button_finish">Continuar sen activar</string>

    /********** Menu ************/
    <string name="title_home">Inicio</string>
    <string name="title_profile">Os meus datos</string>
    <string name="title_helpline">Liña de axuda</string>

    /********** Healing Info Dialog ************/

    <string name="low_risk_info_dialog_title">Pasaron 14 días desde o teu último contacto detectado con alguén diagnosticado de COVID-19. Por este motivo o teu estado na aplicación volve a ser “Sen contactos de risco identificados”.</string>
    <string name="low_risk_info_dialog_p1">Se non presentas síntomas nin fuches diagnosticado de COVID-19 nos últimos días, podes volver á túa rutina, mantendo as <u>precaucións habituais</u>.</string>
    <string name="low_risk_info_dialog_p1_url">https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/img/COVID19_como_protegerse.jpg</string>
    <string name="low_risk_info_dialog_p2">Se durante os últimos días presentaches <u>síntomas</u> (tos, febre ou dificultade respiratoria) ponte en contacto cos servizos sanitarios o máis axiña posíbel.</string>
    <string name="low_risk_info_dialog_p2_url">https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/img/COVID19_sintomas.jpg</string>
    <string name="low_risk_info_dialog_more_info"><u>Máis información de como actuar ></u></string>
    <string name="low_risk_info_dialog_more_info_url">https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/20200325_Decalogo_como_actuar_COVID19.pdf</string>
    <string name="low_risk_info_dialog_p3">Se fuches diagnosticado de COVID-19, para que outras persoas poidan ser avisadas da túa exposición é necesario comunicares o teu positivo COVID-19 na app.</string>

    /********** Home ************/
    <string name="exposition_block_low_title">Exposición baixa</string>
    <string name="exposition_block_medium_title">Exposición media</string>
    <string name="exposition_block_high_title">Contacto estreito</string>
    <string name="exposition_block_infected_title">COVID-19 Positivo</string>

    <string name="exposition_block_low_description"><b>Informarémoste no caso dun posíbel contacto de risco.</b></string>
    <string name="exposition_block_high_description"><b>Estiveches en contacto cunha persoa contaxiada de COVID-19.\nInforma no 900 112 061 (de balde)</b>.</string>
    <string name="exposition_block_infected_description"><b>O teu diagnóstico foi enviado.\nPor favor, aíllate durante 14 días</b>.</string>
    <string name="exposition_block_infected_more_info">Máis información ></string>
    <string name="exposition_block_infected_more_info_url">https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/img/20.03.24_AislamientoDomiciliario_COVID19.jpg</string>

    <string name="radar_block_checked_title">&appname; activo</string>
    <string name="radar_block_not_checked_title">&appname; inactivo</string>

    <string name="radar_block_checked_description">As interaccións con móbiles próximos hanse rexistrar sempre anonimamente.</string>
    <string name="radar_block_not_checked_description">Por favor, activa esta opción para a aplicación funcionar.</string>
    <string name="radar_block_disabled_description">Desde este momento, Radar COVID deixará de rexistrar contactos próximos.</string>

    <string name="radar_warning_exposure_notifications_disabled">Notificacións de exposición á COVID-19 DESACTIVADAS</string>

    <string name="radar_warning_title">Estás certo de desactivar &appname;?</string>
    <string name="radar_warning_message">Se desactivas &appname;, a aplicación deixará de rexistrar contactos. Axúdanos a coidarte.</string>
    <string name="radar_warning_button_positive">Manter activo</string>
    <string name="radar_warning_button_negative">Desactivar</string>

    <string name="covid_report_warning">É preciso ter o Radar COVID activo para poder enviar o diagnóstico</string>


    /********** Exposure detail common ************/
    <string name="exposure_detail_title">EXPOSICIÓN</string>
    <string name="exposure_detail_what_to_do">Que debo facer?</string>
    <string name="exposure_detail_more_info">Máis información a través <b>desta ligazón</b></string>
    <string name="exposure_detail_acknowledgement_message">Obrigados por seguires coidándote e coidando dos demais.</string>

    <string name="exposure_detail_medium">A túa exposición é media</string>
    <string name="exposure_detail_message_medium">Poderías estar infectado</string>
    <string name="exposure_detail_tips_subtitle_medium">Por favor, presta atención a posíbeis síntomas:</string>
    <string name="exposure_detail_clinic_indications">Segue os consellos do teu centro de saúde. Máis información <b>aquí</b></string>
    <string name="exposure_detail_more_info_tips">Tes máis información sobre consellos, sintomas e medidas <b>aquí</b></string>
    <string name="exposure_detail_covid_report_message"><b>Axúdanos a coidar aos demais.</b> Se che confirmaron que es un caso positivo Covid-19, axúdanos a parar a súa propagación reportándoo anonimamente</string>

    <string name="exposure_detail_info_url">https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/ciudadania.htm</string>

    /********** Exposure detail low ************/
    <string name="exposure_detail_low_title_small">RISCO BAIXO</string>
    <string name="exposure_detail_low_title">A túa exposición é baixa</string>
    <string name="exposure_detail_low_last_update">Sen contactos de risco aparentes. (actualizado %1$s)</string>
    <string name="exposure_detail_low_last_update_no_data">Sen contactos de risco aparentes.</string>

    <string name="exposure_detail_tips_title_low">Mantén as medidas de seguridade e distanciamiento social.</string>

    <string name="exposure_detail_tip_mask">Usa sempre máscara cirúrxica</string>
    <string name="exposure_detail_tip_wash_hands">Lava as mans frecuentemente</string>


    <string name="exposure_detail_tip_distance">Mantén a distancia de seguridade de 1,5 metros</string>
    <string name="exposure_detail_tip_clean">Limpa con regularidade as superficies que máis se tocan</string>
    <string name="exposure_detail_tip_avoid_touch">Evita tocar os ollos, o nariz e a boca</string>
    <string name="exposure_detail_tip_rules">Respecta as normas particulares no teu territorio sobre capacidades e actividades permitidas</string>
    <string name="exposure_detail_tip_clinic">Ante a aparición dalgún síntoma (febre, tos, dificultade respiratoria) chama ao teu centro de saúde</string>
    <string name="exposure_detail_tip_cough">Ao tusires ou esbirrares, tapa a boca ou o nariz e usa pano descartábeis ou a parte interior do cóbado</string>

    <string name="exposure_detail_low_symptoms_what_to_do"><u>Como actuar se teño síntomas ></u></string>
    <string name="exposure_detail_low_symptoms_what_to_do_url">https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/20200325_Decalogo_como_actuar_COVID19.pdf</string>

    /********** Exposure detail high ************/
    <string name="exposure_detail_high_title_small">RISCO ALTO</string>
    <string name="exposure_detail_high_title">A túa exposición é alta</string>
    <string name="exposure_detail_high_last_update">Poderías estar infectado desde hai <b>%1$s</b> (actualizado %2$s)</string>
    <string name="exposure_detail_high_exposure_dates_title">Historial de exposicións:</string>

    <string name="exposure_detail_phone_title">Para dármosche a mellor orientación, selecciona a túa Comunidade Autónoma:</string>
    <string name="exposure_detail_high_tips_title">Segue as seguintes recomendacións e os consellos do teu centro de saúde:</string>
    <string name="exposure_detail_symptom_cough">Tos persistente</string>
    <string name="exposure_detail_symptom_fever">Febre alta continua</string>
    <string name="exposure_detail_symptom_breathing">Sensación de falta de ar</string>
    <string name="exposure_detail_symptom_taste_and_smell">Perda do gusto ou do olfato</string>


    <string name="exposure_detail_symptoms_title">Presta atención á aparición de calquera dos seguintes síntomas:</string>
    <string name="exposure_detail_high_tip_1">Mantén a distancia de seguridade de polo menos 1,5 metros</string>
    <string name="exposure_detail_high_tip_2">Evita acudires a eventos ou lugares con moitas persoas</string>
    <string name="exposure_detail_high_tip_3">Evita o contacto con persoas vulnerábeis como idosos ou enfermos</string>
    <string name="exposure_detail_high_tip_4">Usa sempre máscara cirúrxica</string>
    <string name="exposure_detail_high_tip_5">Lava as mans frecuentemente</string>

    <string name="exposure_detail_high_other_symptoms"><u>Outros síntomas ></u></string>
    <string name="exposure_detail_high_other_symptoms_url">https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/img/COVID19_sintomas.jpg</string>
    <string name="exposure_detail_high_symptoms_what_to_do"><u>Como actuar se teño síntomas ></u></string>
    <string name="exposure_detail_high_symptoms_what_to_do_url">https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/documentos/20200325_Decalogo_como_actuar_COVID19.pdf</string>

    /********** Exposure detail infected ************/

    <string name="exposure_detail_infected_title_small">DIAGNÓSTICO COMUNICADO</string>
    <string name="exposure_detail_infected_title">COVID-19 positivo</string>
    <string name="exposure_detail_infected_last_update">O teu diagnóstico foi enviado hai <b>%1$s</b> (actualizado %2$s)</string>
    <string name="exposure_detail_infected_more_info">Máis información ></string>
    <string name="exposure_detail_infected_more_info_url">https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/img/20.03.24_AislamientoDomiciliario_COVID19.jpg</string>

    <string name="exposure_detail_infected_p1"><b>O teu diagnostico axúdanos a protexer aos demais.</b>\n\nSen revelar a túa identidade en ningún momento, xa comunicamos o teu diagnóstico a móbiles que estiveran próximos a ti nos últimos días e enviarémoslles unha alerta para a súa seguridade.</string>
    <string name="exposure_detail_infected_what_to_do_subtitle">Segue as seguintes recomendacións e os consellos do teu centro de saúde</string>

    <string name="exposure_detail_infected_tips_title">Segue as seguintes recomendacións e os consellos do teu centro de saúde</string>

    /********** Region info ************/

    <string name="region_info_phone_title">Teléfono COVID</string>
    <string name="region_info_web_title">Web información COVID</string>

    /********** Covid Report ************/

    <string name="covid_report_title">O MEU DIAGNÓSTICO</string>
    <string name="covid_report_subtitle">Envía o teu diagnóstico COVID positivo</string>
    <string name="covid_report_p1">Enviando o teu diagnóstico anónimo COVID-19, estás a contribuír a deter a propagación do virus.</string>
    <string name="covid_report_p2">Obrigados por axudarnos a coidar dos demais.</string>
    <string name="covid_report_p3">A túa información está segura e será tratada sempre anonimamente</string>
    <string name="covid_report_qr_button">Escanear QR</string>
    <string name="covid_report_code_hint_title">Código de diagnóstico</string>
    <string name="covid_report_code_hint_subtitle">Introduce o código que che enviaron</string>
    <string name="covid_report_code_input_example">ex. 123456789123</string>
    <string name="covid_report_footer">Ao enviares o teu diagnóstico, os identificadores aleatorios xerados nos últimos días servirán para avisar as persoas que estiveran perto de ti. A túa identidade non se comparte con ninguén.</string>
    <string name="covid_report_send_button">Enviar diagnóstico anónimo</string>
    <string name="covid_report_abort_warning_title">Estás certo de que non queres enviar o teu diagnóstico?</string>
    <string name="covid_report_abort_warning_message">Por favor, axúdanos a coidar dos demais e evitemos que o Covid-19 se propague.</string>
    <string name="covid_report_abort_warning_button">Cancelar</string>
    <string name="covid_report_error">Produciuse un erro ao enviar o diagnóstico</string>
    <string name="covid_report_edit_text_hint">Código de diagnóstico</string>

    <string name="covid_report_backbutton_acc">Volver ao inicio.</string>

    /********** Network Warning Dialog ************/

    <string name="network_warning_dialog_title">Sen conexión.</string>
    <string name="network_warning_dialog_message">Por favor, comproba a túa conexión e volve enviar o teu código.</string>
    <string name="network_warning_dialog_button">Tentar de novo</string>

    /********** Report Confirmation ************/

    <string name="confirmation_title">Obrigados por contribuíres a parar o virus</string>
    <string name="confirmation_subtitle"> O teu diagnóstico vainos axudar a protexer aos demais.</string>
    <string name="confirmation_p1">Sen revelar a túa identidade en ningún momento, imos rastrexar que móbiles estiveran perto de ti nos últimos días e enviarémoslles unha alerta para a súa seguridade.\n\nPor favor, permanece en aillamento seguindo as recomendacións que che deron os servizos sanitarios.</string>
    <string name="confirmation_more_info"><u>Máis información ></u></string>
    <string name="confirmation_more_info_url">https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/img/20.03.24_AislamientoDomiciliario_COVID19.jpg</string>
    <string name="confirmation_what_to_do">Que debo facer?</string>
    <string name="confirmation_tips_title">Segue as recomendacións dos teus servizos sanitarios</string>
    <string name="confirmation_tip_1">Permanece en casa, preferentemente no teu cuarto e non compartas o baño</string>
    <string name="confirmation_tip_2">Evita o contacto con outras persoas</string>
    <string name="confirmation_tip_3">Usa sempre máscara cirúrxica</string>
    <string name="confirmation_tip_4">Lava as mans frecuentemente</string>
    <string name="confirmation_tip_5">Ante a aparición dalgún síntoma (febre, tos, dificultade respiratoria) chama o teu centro de saúde</string>
    <string name="confirmation_tip_6">Se os síntomas empeoran chama o 112</string>
    <string name="confirmation_acknowledge">Obrigados por seguires coidándote e coidando dos demais.</string>
    <string name="confirmation_info_url">https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/ciudadania.htm</string>

    <string name="confirmation_backbutton_acc">Volver ao inicio.</string>

    /********** My data ************/

    <string name="my_data_title">OS MEUS DATOS</string>
    <string name="my_data_subtitle">A túa privacidade é o máis importante</string>
    <string name="my_data_l1"><b>NON</b> recollemos ningún dato persoal (nome, enderezo, idade, teléfono, correo electrónico…)</string>
    <string name="my_data_l2"><b>NON</b> recollemos ningún dato de xeolocalización, incluídos os datos do GPS</string>
    <string name="my_data_l3_title">Polo tanto:</string>
    <string name="my_data_l3">Polo tanto:\n<b>NON</b> podemos determinar a túa identidade nin saber as persoas coas que estiveches</string>
    <string name="my_data_encription_info">Os datos son gardados no teu teléfono e a conexión co servidor está encriptada</string>
    <string name="my_data_conditions">Consulta as <b><u>condicións de uso</u></b></string>
    <string name="my_data_privacy">Consulta a <b><u>política de privacidade</u></b></string>

    /********** Helpline ************/

    <string name="helpline_title">Para máis información…</string>
    <string name="helpline_message_p2">Tes algunha pregunta sobre como funciona <b>Radar COVID</b>? Que facer se recibes unha notificación?\nConsulta aquí todas as túas dúbidas:</string>

    <string name="helpline_faqs_web_title">FAQs Radar COVID</string>
    <string name="helpline_faqs_web_url">http://www.google.es</string>
    <string name="helpline_info_web_title">Web información COVID</string>
    <string name="helpline_info_web_url">http://www.google.es</string>
    <string name="helpline_other_web_title">Outras ligazóns</string>
    <string name="helpline_other_web_url">http://www.google.es</string>

    /********** DP3T ************/

    <string name="dp3t_sdk_service_notification_title">&appname;</string>
    <string name="dp3t_sdk_service_notification_errors">Non funciona correctamente.</string>
    <string name="dp3t_sdk_service_notification_error_location_service">Localización desactivada.</string>
    <string name="dp3t_sdk_service_notification_error_bluetooth_disabled">Por favor, activa o Bluetooth. É imprescindíbel para &appname;
        funcionar correctamente.</string>
    <string name="dp3t_sdk_service_notification_error_battery_optimization"><b>Aforro de enerxía activado</b>\nDebes desactivalo para o Radar COVID funcionar correctamente.</string>
    <string name="dp3t_sdk_service_notification_error_bluetooth_not_supported">O Bluetooth de baixa enerxía non é compatíbel con este dispositivo.</string>
    <string name="dp3t_sdk_service_notification_error_sync_server">Erro ao cargar novos datos de infección.</string>
    <string name="dp3t_sdk_service_notification_error_sync_network">Erro ao cargar novos datos de infección.</string>
    <string name="dp3t_sdk_service_notification_error_no_space">Erro ao cargar novos datos de infección. Non hai espazo dispoñíbel neste dispositivo.</string>
    <string name="dp3t_sdk_service_notification_error_sync_ssltls">Erro ao cargar novos datos de infección.</string>
    <string name="dp3t_sdk_service_notification_error_sync_timing">É preciso configurares en Axustes a actualización automática de data e hora.</string>
    <string name="dp3t_sdk_service_notification_error_sync_signature">Erro ao cargar novos datos de infección.</string>
    <string name="dp3t_sdk_service_notification_error_sync_api">Erro ao cargar nuevos datos de infección.</string>
    <string name="dp3t_sdk_service_notification_error_gaen_not_available">As notificacións de exposición COVID-19 non están dispoñíbeis neste dispositivo.</string>
    <string name="dp3t_sdk_service_notification_error_gaen_unexpectedly_disabled">Por favor, activa as notificacións de exposición. É imprescindíbel para &appname;
        funcionar correctamente.</string>

    /********** Locale selection module ************/
    <string name="locale_selection_region_hint">*Selecciona a túa comunidade autónoma</string>
    <string name="locale_selection_region_default">Selecciona a túa Comunidade Autónoma</string>
    <string name="locale_selection_language_default">Selecciona o teu idioma</string>
    <string name="locale_selection_warning_message">Para aplicar as mudanzas realizadas é preciso reiniciar a aplicación.</string>

    /********** Accesibility ************/

    <string name="description_arrow_button_back">Botón atrás</string>
    <string name="description_arrow_button_enter">Botón entrar</string>

    /********** Common ************/

    <string name="dialog_close_button_description">Pechar</string>

    <string name="warning_need_update_title">Actualiza &appname;</string>
    <string name="warning_need_update_message">Para poderes seguir utilizando &appname; é preciso actualizares a aplicación.</string>
    <string name="warning_need_update_button">ACTUALIZAR</string>

    <string name="exposure_high_notification_title">Risco de exposición alto.</string>
    <string name="exposure_high_notification">A túa exposición agora é alta</string>
    <string name="exposure_low_notification_title">Risco de exposición baixo.</string>
    <string name="exposure_low_notification">A túa exposición agora é baixa</string>
    <string name="exposure_low_notification_activate_radar">A túa exposición agora é baixa. Por favor, volve activar o radar.</string>


    <string name="empty_text"> </string>
    <string name="statisfaction_min">moi mala</string>
    <string name="statisfaction_max">excelente</string>

    <string name="contact_email"><u>piloto.appcovid@economia.gob.es</u></string>
    <string name="contact_support_title">Horario luns a venres de 08H a 20H</string>
    <string name="contact_support_phone">900 112 061</string>
    <string name="contact_support_free_call">chamada de balde</string>

    <string name="more_info">Máis información</string>

    <string name="accept">Aceptar</string>
    <string name="back">Voltar</string>

    <string name="button_covid_report">Comunica o teu positivo Covid</string>

    <string name="warning_exit_application_message">Estás certo de querer saír da aplicación?</string>
    <string name="warning_exit_application_button">Confirmar</string>
    <string name="warning_need_browser_message">Precisas ter instalado un navegador.</string>

    <plurals name="days">
        <item quantity="one">%d día</item>
        <item quantity="other">%d días</item>
    </plurals>
    <plurals name="hours">
        <item quantity="one">%d hora</item>
        <item quantity="other">%d horas</item>
    </plurals>
    <plurals name="minutes">
        <item quantity="one">%d min</item>
        <item quantity="other">%d mins</item>
    </plurals>


</resources>
